IS份子遺孀 哭求澳洲公民身份

米塔特 (Islam Mitat) 本來夢想成為一位時尚博客，卻被效忠IS的丈夫哈利勒 (Ahmed Khalil) 騙往敘利亞打「聖戰」。哈利勒戰死後，她又被逼嫁給一個澳洲籍恐怖分子，並生下了第二個孩子。如今兩任丈夫都已戰死，逃出敘利亞的她只求能夠加入澳洲國籍，讓自己的孩子在健康和平的環境中長大。

4年前，上認識了英國商人第一任丈夫哈利勒，他答應將她帶到英國，但在結婚僅僅3個月後，他哄騙帶她去土耳其度假，結果卻把她帶到了敘利亞。原來，哈利勒是名激進的穆斯林，他以度假為藉口，將米塔特帶到IS在敘利亞的據點拉卡。此後，米塔特一直生活在戰亂和恐懼之中。

2015年，哈利勒在一次空襲中喪生，育有一子的米塔特則被恐怖組織逼著嫁給了21歲的澳洲籍恐怖分子薩希 (Faisal Sahib)。可是在兩年後，薩希也在空襲中喪生，她帶著兩個孩子從飽受戰爭蹂躪的敘利亞城市拉卡逃離出來，並被庫爾德武裝營救下來。

目前，米塔特和兩個孩子生活在敘利亞東北部的庫爾德安全屋，那裡遠離戰爭區域，但是米塔特仍然生活在IS的恐懼陰影下。「我不想讓我的孩子在這裡成長，因為他們 (恐怖分子) 會教他們如何殺人」。

米塔特的父親四處尋求幫助，希望能讓女兒回到摩洛哥。而米塔特十分擔心孩子們的安全，由於小女兒瑪利亞的生父是澳洲人，且她的祖母還生活在澳洲，所以她希望瑪利亞能因此獲得澳洲公民身份。「我希望和孩子們過上正常的生活，這就是我現在想要的。」

不過，部分網民對米塔特的請求感到異常憤怒，一位網友留言道：「你知道你該做什麼，只是你千萬別來澳洲。」另一位網民則認為米塔特應該對自己的困境負有責任，建議她自己自行解決生存問題。

痴線啲仔大左又咪做恐怖分子

係澳洲發動聖戰